<?xml version="1.0"?>
<externalMaterial><text><![CDATA[<p><i>Lösungsmöglichkeit</i>:<br />
<b>Mme Nasri</b> : Bonjour messieurs-dames. Je peux vous aider ?<br />
<b>Dein Vater</b>: Sag bitte der Dame, dass der Fön in unserem Badezimmer nicht funktioniert und frage, ob sie den bitte austauschen könnte.<br />
<b>Du</b>: Le sèche-cheveux dans notre chambre ne marche pas. Vous pouvez le changer sil vous plaît ?<br />
<b>Mme Nasri</b> : Ce n’est pas un problème. Je vais vous envoyer notre technicien, je suis sûre qu’il trouvera très vite où est le problème.<br />
<b>Du</b>: Sie sagt, das sei kein Problem. Sie schickt uns den Techniker.<br />
<b>Deine Mutter</b>: Perfekt! Vielen Dank! Eine Sache noch: Das Zimmer ist sehr laut. Gestern wurde die ganze Nacht auf der Straße gegrölt und gesungen. Frag doch bitte, ob wir ein Zimmer zur anderen Seite hin bekommen könnten.<br />
<b>Du</b>: Hier soir, des gens ont chanté et crié dans la rue toute la nuit, on entendait tout dans la chambre. Est-ce qu’il y aurait une chambre de l’autre côté ?<br />
<b>Mme Nasri</b> : Excusez-nous pour le désagrément. Il y a un bar en face, les clients de notre hôtel se plaignent souvent. Je peux vous donner la chambre 457, mais c’est une chambre à deux lits. Est-ce que cela pose problème ?<br />
<b>Du</b>: Es tut ihr Leid. Gegenüber ist eine Bar, die Hotelkunden beschweren sich oft. Sie kann euch Zimmer 457 geben, aber das sind zwei Einzelbetten. Sie fragt, ob das ein Problem ist.<br />
<b>Deine Mutter</b>: Nein, das wäre nicht schlimm, Hauptsache, ich kann heute Nacht auch mal ein Auge zumachen. Eine<br />
<b>Frage noch</b>: Wir würden heute abend gerne in die Oper gehen. Könnten sie uns vielleicht zwei Karten für die Vorstellung um 20 Uhr reservieren?<br />
<b>Du</b>: Non, ce n’est pas grave, ils veulent juste pouvoir dormir cette nuit. Mes parents veulent aller à l’opéra ce soir.<br />
Est-ce que vous pourriez leur prendre deux places pour 20 heures ?<br />
<b>Mme Nasri</b> : Oui, avec plaisir. Attendez, je regarde sur Internet.<br />
<b>Du</b>: Sie schaut im Internet nach.<br />
<b>Mme Nasri</b> : Il y a encore des billets à 30€, 45€ et 90€. Quelle catégorie est-ce que vous préférez ?<br />
<b>Du</b>: Es gibt noch Karten für 30€, 45€ und 90€. Welche Kategorie möchtet ihr denn?<br />
<b>Dein Vater</b>: Wir würden 2 Karten für jeweils 45€ nehmen. Möchtest du vielleicht ins Kino gehen, während wir in der Oper sind? Dann frag doch die Frau, was heute abend läuft.<br />
<b>Du</b>: Ils voudraient deux billets à 45€. Moi, j’aimerais aller au cinéma. Vous savez quels films il y a ?<br />
<b>Mme Nasri</b> : Alors voilà, c’est fait, les billets sont réservés à votre nom. Vous devez juste aller les récupérer à l’accueil de l’opéra 30 minutes avant le début du spectacle. Pour le cinéma, je vous recommande le film Baby boss, c’est un film d’animation. Mes enfants et moi avons beaucoup rigolé !<br />
<b>Du</b>: Sie hat die Karten auf eurem Namen reserviert, ihr müsst sie bloß am Empfang der Oper 30 Minuten vor Aufführungsbeginn holen.<br />
<b>Deine Mutter</b>: Bedanke dich bitte bei der Frau. Was hat sie dir jetzt eigentlich empfohlen?<br />
<b>Du</b>: Sie hat mir Babyboss empfohlen, sie hat den Film mit ihren Kindern gesehen und sie haben viel gelacht.</p>]]></text></externalMaterial>
