<?xml version="1.0"?>
<externalMaterial><text><![CDATA[<p><i>Individuelle Schülerantworten</i>, z. B. </p>
<p><br />
Situation 1 : </p>
<p>Monsieur Lacoste est parti à Bruxelles parce qu’il avait rendez-vous au Parlement européen avec un vieil ami qui travaille là-bas. Quand il est arrivé à la gare, il était déjà très en retard, alors il a décidé de prendre un taxi. Le chauffeur (Fahrer) avait l’air bizarre. Il ne parlait pas, mais regardait tout le temps son portable. Tout à coup, le portable a sonné. Il a crié : « Quoi ? C’est une fille ? Tout va bien ? J’arrive ! » Et il a pris la direction pour l’hôpital. Monsieur Lacoste ne faisait pas la tête, mais il était content pour le chauffeur parce qu’il a une petite fille, lui aussi. A l’hôpital, Monsieur Lacoste a changé de taxi. 10 minutes plus tard, il est descendu au Parlement européen. Il était sûr que son ami allait comprendre ! (134 mots)</p>
<p><br />
</p>
<p>Situation 2 : </p>
<p>Un jour, une vieille femme qui vivait en Alsace a reçu une lettre. Elle ne savait pas qui était « Monsieur Segensreich ». <br />
– Pourquoi un homme que je ne connais pas m’écrit une lettre ? <br />
Elle ne comprenait pas. Alors, elle a ouvert la lettre. Elle a lu la lettre. Elle a lu la lettre encore une fois… Soudain elle a crié : <br />
– Rosemarie ! Rosemarie ! <br />
C’était le nom de sa fille, qui vivait avec elle. <br />
Quand Rosemarie est arrivée, elle a vu sa mère qui était toute blanche. Elle ne pouvait plus parler. <br />
Quand elle a vu sa mère comme ça, Rosemarie a eu peur. Vite ! Elle a appelé le SAMU. Le SAMU est arrivé. <br />
– Que faisait votre mère quand elle a crié ? a demandé l’homme du SAMU. <br />
– Elle lisait une lettre, a répondu Rosemarie. <br />
– Et que dit cette lettre ? a demandé l’homme. Alors Rosemarie a lu la lettre. Tout à coup, elle est devenue toute blanche. Elle ne pouvait plus parler. L’homme a pris la lettre. Il a lu la lettre… Et il a compris. La lettre disait : <br />
« Votre oncle d’Amérique n’est plus là. Il vous aimait beaucoup. Il vous a donné tout son argent. Il avait beaucoup d’argent. Beaucoup. Beaucoup. Beaucoup. »</p>
<p><br />
</p>
<p>Situation 3 : </p>
<p>En classe de 10e, Michel a fait à un échange (Austausch) avec l’Allemagne. Un jour, les Français et les Allemands sont allés à Strasbourg pour visiter la cathédrale. Quand les deux classes sont arrivées devant la cathédrale, il y avait beaucoup de gens. Les élèves attendaient pendant que leurs profs, monsieur Leboeuf et monsieur Eisenreich parlaient au guide. Quand ils sont revenus, ils discutaient beaucoup. Tout à coup, monsieur Leboeuf a crié : « Mais ce n’est pas vrai ! Tu n’as pas appelé ? » Monsieur Eisenreich a répondu : « Mais c’est toi qui voulais appeler ! » Puis, les professeurs se sont jetés l’un sur l’autre. Les élèves se sont beaucoup amusés. A un moment, les profs se sont levés. Monsieur Leboeuf a expliqué : « Allez, les enfants, c’était une blague. On voulait juste vous réveiller. On fait la visite ! » Tout le monde a rigolé. (140 mots)</p>
<p><br />
</p>
<p>Situation 4 : </p>
<p>Journal (Tagebuch) de Mélanie <br />
Mercredi soir, j’ai décidé de faire un tour dans la Petite France. D’abord, j’ai regardé toutes ces belles maisons alsaciennes. L’ambiance était bonne. Tout à coup, j’ai vu un homme qui avait l’air bizarre. Il ne marchait pas bien, et puis, tout à coup, il est tombé. Pas loin, j’ai découvert un autre homme avec un couteau (Messer) dans la main. J’ai eu très peur et je suis vite partie. Le lendemain, je suis allée au marché pour faire les courses. Pendant que je faisais la queue, un homme m’a demandé l’heure. J’ai pensé : « Mais c’est l’homme d’hier avec le couteau ! ». Je lui ai dit qu’il était 10 heures. Il a dit « Zut ! Je dois partir ! Mon réalisateur m’attend ! » Là, j’ai compris. Ouf ! C’était juste une scène de film ! (131 mots)</p>]]></text></externalMaterial>
